comment protéger une branche dans Gitlab ?

GitLab offre une fonctionnalité de protection des branches, accessible via les paramètres du projet sous "Repository" > "Protected branches". Vous pouvez y sélectionner une branche et définir des règles de protection, limitant les opérations telles que les pushes ou les merges aux utilisateurs autorisés.



pourquoi protéger des branches dans Git ?

Protéger des branches dans Git prévient les modifications non autorisées, facilite la gestion des flux de travail en équipe, et assure que les merges respectent les règles prédéfinies, comme les revues de code, assurant ainsi l'intégrité du code source.




qu'est ce qui peut entraîner des merge conflicts et comment les résoudre ?

Les conflits de fusion surviennent lorsque des modifications concurrentes sont apportées aux mêmes lignes d'un fichier. Pour les résoudre, identifiez les fichiers en conflit avec git status, ouvrez-les, résolvez les différences manuellement, puis utilisez git add et git commit pour finaliser la fusion.




